信心花舍呢首歌係講咩？

作詞：林夕 作曲：Barry Chung
沒有花園後山 可給你遊覽
放棄做巨人 做插花之男
抵夜捱更 消耗無數花瓣
容貌未襯 形狀至少搶眼

我未計代價賣牡丹
加印花送花被單
不夠抵 送燭光晚餐
愛令我自信如恆山 睡蓮在天山
給你 摘一朵好襯衫

信心花舍 特殊為你開鋪
誰經過你面前都知道
鳴謝貼於花牌裡多土
額角亦印著天荒地老

為你編花成籃 花光了時間
放棄學做人 學插花消閒
花式眉彎 任由人客怎辦
平賣賤買 難道你不開眼

我未計代價賣牡丹
加印花送花被單
不夠抵 送燭光晚餐
愛令我自信如恆山 睡蓮在天山
給你 摘一朵好襯衫

信心花舍 特殊為你開鋪
誰經過你面前都知道
鳴謝貼於花牌裡多土
為你 願托著沿路飛舞

信心花舍 特殊為你開鋪
誰經過你面前都知道
長夜清早 梅蘭菊竹
甚至自己都可送到

LM

一路講開花店有幾辛苦
一路講唔怕犧牲都係為左"你"?

沒有花園後山 可給你遊覽
放棄做巨人 做插花之男
抵夜捱更 消耗無數花瓣
容貌未襯 形狀至少搶眼

我覺得第一句係解冇咩野可以俾到條女？
第二句唔明個比喻
第三句付出左好多青春？
第四句外表唔得 但係努力塔救？

好鐘意呢首 但係唔明 有巴絲一齊討論下

我想知林夕寫呢首歌收幾多錢

啦啦

作詞：林夕
作曲：張佳添@宇宙大爆炸
編曲：張佳添@宇宙大爆炸
監製：古巨基/張佳添@宇宙大爆炸

lalalalalalalala……
*陶醉 就啦啦啦 煩惱 亦啦啦啦
狂放 就任意啦啦啦 啦啦啦啦啦

開心當然啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦
難過即刻啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦 oh…
一輕鬆啦啦啦啦啦 一緊張要啦啦啦啦
假使啦啦啦啦啦啦 何妨啦啦啦啦啦啦啦

Repeat *

如意就啦啦啦 惆悵 亦啦啦啦
情緒 現在正啦啦啦 啦啦啦啦啦

感想等於啦啦啦啦啦啦啦啦啦
不感想即刻啦啦啦啦啦啦啦啦 oh…
樂在啦啦啦啦 啦啦啦啦 啦啦啦啦 啦啦啦啦啦
一有啦啦 也能夠啦啦啦 就憑啦啦啦 化掉啦啦啦

Repeat *
啦啦 就啦啦啦 啦啦 便啦啦啦
成世 就啦啦啦啦啦 就這樣一生啦
lalalalalalalala…… oh…

我未計代價賣牡丹
加印花送花被單
不夠抵 送燭光晚餐
愛令我自信如恆山 睡蓮在天山
給你 摘一朵好襯衫

頭三句解無條件付出？
之後兩句唔多明

鳴謝貼於花牌裡多土
額角亦印著天荒地老

多謝一直以黎既付出 但係唔洗畫公仔畫出腸 個樣寫曬出黎？

高質討論

之後兩句指因為有愛，就算睡蓮花生長係天山之頂咁難上，都會盡力摘返來俾愛人襯衫

巴打可唔可以分享下對首歌既見解

林夕出名會尻作玩野嫁啦
佢作成幾千首

咁都可以討論下姐

第二句似係做家庭主夫
因為傳統話男人係一家之主，好似巨人咁為個家庭遮風擋雨
而插花一向都偏女性化嘅野，插花之男咪似係留喺屋企好似c9咁
利申：鳩估

好正囉唔該
簡單表達意思

有道理

信心花舍 特殊為你開鋪
誰經過你面前都知道

咁姐係第一句解為左你係屋企做c9都得？
第二句唔多明

為你編花成籃 花光了時間
放棄學做人 學插花消閒
花式眉彎 任由人客怎辦
平賣賤買 難道你不開眼

第一句打理屋企 用曬時間？
第二句出黎社會要學做人 比喻返工 學插花姐係做c9？
之後兩句唔明

首歌其實係講毒撚拋個心出黎溝女

留名

第一句似係想講，為咗你可以奉獻好多時間
第二句我同意你個講法
最後兩句我都唔明
等高人解答

都係 但係感覺首歌旋律似開心

你對你自己有咩見解？

花式眉彎 任由人客怎辦
平賣賤買 難道你不開眼

第一句解對像出黎拋頭露面 要對客 比d客鬧都唔可以點？
第二句都係唔明
利申 鳩up

大家一齊討論下